拜登競選喊出《毛語錄》 輿論譁然：他不會是共產黨員吧

（AP/Matt Rourke)

美國民主黨總統參選人喬·拜登（Joe Biden）在一場競選活動期間，公開引用了中共前黨魁毛澤東語錄中的『婦女能頂半邊天』，頓時引起輿論譁然。福克斯新聞對此大大報導了一通，而美國網友則嘲諷拜登是『中共喬』、『北京拜登』，並懷疑他不會也是共產黨員吧。

據福克斯新聞7月14日報導，拜登7月13日在一場競選捐募活動中，談到疫情導致了金融震盪，衝擊了女性主導的產業，以及性別收入不平等議題時說，應當切實地把經濟救濟交到婦女手中，接着他還補充了一句：『婦女能頂半邊天（women hold up half the sky）』。

福克斯新聞在報導中說，這句『婦女能頂半邊天』並不是英文的諺語，而是在大約70年前，中共前黨魁毛澤東在統治之初，爲了宣傳男女平等時所喊出的口號。福克斯還放了一段毛澤東講話的歷史鏡頭，

這句『婦女能頂半邊天』是怎麼來的呢？它是毛澤東提出的口號。據說，在1955年，貴州民主婦女聯合會刊發了一篇叫做《在合作社內實行男女同酬》的文章，內容表揚了第一個實行男女同工同酬的村子——堡子村。毛澤東看到文章後批示：『建議各鄉各社普遍照辦。』之後，毛澤東提出『婦女能頂半邊天』這句口號，並把其收集到《毛澤東語錄》裏。

毛澤東被指屠殺了超過3,000萬的中國人，而斯大林屠殺了1,200萬的俄國人，希特勒則屠殺了600萬猶太人。毛澤東是二十世紀三大『殺人魔頭』之首，他也是中共獨裁、專制政權的開山執政黨魁。

而拜登作爲一個全球最大、實力最強的民主國家的總統候選人，竟然公開宣說毛澤東的常用口號，此舉立即引起輿論譁然並遭到美國網民的批評與嘲諷。

美國網民說：『也許拜登跟習近平一樣把毛澤東當成偶像？否則，爲什麼要引用毛澤東說過的話？』

也有的說：『…拜登根本是共產黨員。』

還有網民說：『不需要引用犯罪者的話，來證明自己是對的啊！』等等。

也有美國總統川普的粉絲把拜登稱爲『中共喬』、或『北京拜登』。

在7月14日（週二）的川普記者會上，川普總統對中共的態度越發強硬，同時他也指責拜登跟中共的關係曖昧，還有拜登的兒子亨特在中國的企業與中共的利益關係。

根據近期的皮尤民調，美國人對共產中國的好感度，尤其在40歲以上的美國人中，只有大約20%。

如果考慮競選拉票，拜登還是跟中共切斷關係爲好，這次公開引用毛語錄可不是個好兆頭。

共產登

China joe

China Joe is a communist

Trump今次贏硬啦

美國人唔會揀佢掛
從政就係促進人民幸福同美德
佢會做到？

完全唔明民主黨冇晒人才咩？點解出個懷疑有老人痴呆，戀童又親共既人選總統？

佢有機好大部份原因係多人anti-Trump

侵好難會輸